=====================================================================================
作品名	:BouncingBall
ジャンル:3Dシューティング
制作者	:東北電子専門学校 ゲームエンジニア科 ３年 大久　玲乃音
=====================================================================================

1.作品紹介
	
	1 - 1. 概要
		・このゲームはDirectXを使用し作成した一人称視点のシューティングゲームです。
		・壁や床障害物、ボール同士をぶつけると跳ね返ります。
		・マップ内に存在する3つの的にボールをぶつけて倒します。
		・3つすべての的を倒すとゲームクリアです。
		・開始からクリアまでの時間を計測していて、リザルト画面でtop5のスコアを表示します。

	1 - 2. 操作説明
		
		▼タイトル画面
		│　Enterキーを押すことでプレイ画面へ遷移します。
		│
		└──▼プレイ画面(状態 : プレイ)
　		　　　│　すべての的にボールをぶつけて倒すとクリアロゴが表示されます
		　　　│　W : 前進
		      │　A : 左移動
		      │　S : 後退
		      │　D : 右移動
		　　　│　左右矢印キー : プレイヤー(視点)が左右回転
		　　　│　上下矢印キー : プレイヤー(視点)が上下回転
		　　　│　SPACEキー : ボールを投げます。
		　　　│　
		      ▼プレイ画面(状態 : クリア)
		　　　│　クリアロゴが表示され、クリア時にSEが鳴ります。
		　　　│　この画面でEnterキーを入力すると状態がリザルトへ遷移します。
		　　　│　
		      ▼プレイ画面(状態 : リザルト)
			　クリアタイムのtop5を表示します。
			　この画面でEnterキーを入力するとタイトル画面へ遷移します。
			　※現在top5を表示していますが、変数の値を一つ変更することで書き込みも表示する個数も増やすことができます。



	1 - 3. アピールポイント

		「Collider」「BoxCollider」「SphereCollider」クラスの当たり判定と、自作した物理演算用のnamespace「Phsic」
		　 に力を入れて作成しました。

		＜ 当たり判定, 物理演算部分のアピールポイント ＞

		・転がり摩擦を計算する関数や重力、反射などの物理演算を自作しました。
		
		・授業で製作した箱型コライダーの当たり判定をコライダーが回転しても当たり判定ができるようにしました。
		　※コライダーをAABBからOBBに変更しました。

		・正確な位置を計算するためボールの位置情報を計算する時は位置情報更新直後から、次の更新まで時間を計測し、
		　進行ベクトルと計測時間をかけて計算しています。

		・正確な位置を計算できるようにしたことにより、球体同士の当たり判定時にすり抜けが起こらないようにしました。
		　※衝突判定をフレームごとの現在地のみで行うのではなく、球体が移動する前から球体が移動した後の位置まで
		　　通過した場所を計算し、移動前の位置から移動後の位置までの間の時間も当たっているかどうか判定するようにしました。

		・箱型コライダーが衝突し、めり込んだ時めり込んだ分だけ位置を戻す関数を追加しました。


		＜ 当たり判定、物理演算以外のアピールポイント ＞

		・エンジン部分は授業内で作成したものに改良を加えて使用しています。

		・Debugモードで実行するとテキストデータとしてボールの位置とベクトルが書き出されます。
		　1フレームごとに書き出されるので、肉眼では分かりにくいボールの挙動を確認できます。

		・関数にコメントで使用用途、引数、戻り値の説明を記述し、理解しやすくしました。		

		・VECTOR3のようなデータサイズの大きい変数を引数とする場合は参照渡しか、ポインタ渡しにして処理を軽くしています。

		・関数内で値を書き換えない場合はconstを付けて参照渡しにし、関数内で値を書き換えたりセッターを呼んだりする場合はポインタ渡しにしています。
		　※↑呼び出し側の引数リストの中身は値渡しと変わらないので、値渡しと勘違いして使用し値が書き換えられることを防ぐ事を目的としました。

		・フレームレートを固定したため、環境が変わっても動作が変わらないようにしています。

		・モデルや画像データの読み込みを文字列定数にして[パス] + [ファイル名] + [拡張子]を連結して読み込むため、
		　読み込むファイル数が増えたとき書き込む量が少なくて済むようにしました。

		・デバッグしやすいようにクリア画面やリザルト画面に遷移するコマンドを用意しています。

		・ゲッターのようなメンバ変数を変更しないメンバ関数には「const」をつけて、メンバ変数が変更されないことを分かりやすくしました。

		・Physicという自作した物理演算の関数は名前空間でまとめて、どのゲームクラスからでも関数を呼び出せるようにしました。

		・インスタンスを複数生成する必要のないものはnamespaceで実装しました。
		　※「シングルトンにしなかった理由」
			・シングルトンにするとクラスになるので、関数を呼び出すときに毎回インスタンスを呼び出すことになり、
			　書く量が増えて可読性が下がると考えたため。

			・コピーコンストラクタを明示的に書かないとシングルトンにした意味がない (複数インスタンスが作られてしまう)
			　C++の場合は引数にインスタンスを渡すコピーコンストラクタが暗黙に宣言されるので、
			　明示的に宣言しアクセス指定子をprivateにしないとインスタンスが複数生成されてしまう。
			　->C++特有のものなので違う言語での開発が続くと忘れてしまいそう。デバックもしにくい。

			　例)
			　namespace::Init();
			　クラス名::GetInstance().Init();

			　// ↑ 毎回インスタンスを取得したり、インスタンスから呼び出す部分を毎回書くため効率が悪い
			　
			

	※ doubleからfloat型に代入している箇所での警告について
		BallやPhysic.cpp内での時間計測は正確な位置を算出するためにdouble型で行い、実際に描画する位置(position)は
		そこまで細かく管理する必要はないと感じたためfloat型に代入し、不必要な部分は切り捨てています。



２.開発環境

	２−１．ハードウェア仕様
		マシン名: E0403-40
		OS	: Microsoft Windows 10
		CPU	: Intel(R) Core(TM) i7-6700 @ 3.40GHz 3.41Ghz
		メモリ	: 16.0GB
		グラフィックボード:NVIDIA GetForce GTX 980 Ti

	２−２．ソフトウェア仕様
		開発環境： Microsoft Visual Studio 2017
		開発言語： C++

	２−３．制作時間
		約5ヶ月

	２−４．今後の改善点
		・当たり判定処理の効率化(四分木探索)
		・物理演算用名前空間(Physic)に処理を追加
		　　・球体以外の物体の空気抵抗係数の計算
		    ・滑り摩擦の計算
		　　・静止摩擦の計算
		　　・ボールの回転の計算
			